美國國務卿批評香港民主派人士被捕事件，憂慮屬政治化執法

美國國務卿蓬佩奧批評本港多名民主派人士被拘捕事件，說對他們表示深切關注。

蓬佩奧在社交網站表示，香港民主派人士被捕，令人深感憂慮，認為是政治化的執法行動，與言論及和平集會自由的普遍價值觀相矛盾。

眾議院議長波洛西也表示，即使全球正面臨新型冠狀病毒危機，香港民主與人權仍繼續遭到攻擊。

美國國會及行政部門中國問題委員會主席麥高文呼籲總統特朗普，儘快開始執行《香港人權與民主法案》。

麥高文說，在全球疫情大流行之際，對香港民主派人士的拘捕行動十分不合理。香港人權與民主被侵犯的情況日益惡化，特朗普政府應強力執行《香港人權與民主法案》。

共和黨籍的參議院多數黨領袖麥康奈爾也說，不容許中共利用疫情大流行掩飾拘捕和平民主領袖，說「我們與香港站在一起」。

tweeted

推

憂慮屬政治化執法?

屌你擺明係啦

支那中央同兩辦唔明美帝點解咁大反應

正正反映意識形態既差別

屌都唔係第一日啦
黑警做左半年喇

Twitter要人搞大佢！今日係最大規模拘捕親民主人士！至少13人被捕！

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

仲有拉到最底有twitter collection
用browser開一次過搞掂
有手足整左網頁版方便大家rt like

美國關心香港屬理所當然